export default [
  {
    id: 0,
    question: 'Как называют манекенщицу супер-класса?',
    options: ['A: Ляп-модель', 'B: Поп-модель', 'C: Тяп-модель', 'D: Топ-модель'],
    rightAnswer: 3,
    money: 100,
    bank: false,
  },
  {
    id: 1,
    question: 'Как называлась детская развлекательная программа, популярная в прошлые годы?',
    options: ['A: АБВГДейка', 'B: ЁКЛМНейка', 'C: ЁПРСТейка', 'D: ЁЖЗИКейка'],
    rightAnswer: 0,
    money: 200,
    bank: false,
  },
  {
    id: 2,
    question: 'Как называется способ укладки волос, при котором пряди взбиваются на всю их толщину для придания пышности и объёма?',
    options: ['A: Зачёс', 'B: Причёс', 'C: Начёс', 'D: Чёс'],
    rightAnswer: 2,
    money: 300,
    bank: false,
  },
  {
    id: 3,
    question: 'Кто вырос в джунглях среди диких зверей?',
    options: ['A: Колобок', 'B: Маугли', 'C: Бэтмен', 'D: Чарльз Дарвин'],
    rightAnswer: 1,
    money: 500,
    bank: false,
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Какой цвет получается при смешении синего и красного?',
    options: ['A: Коричневый', 'B: Фиолетовый', 'C: Зелёный', 'D: Голубой'],
    rightAnswer: 1,
    money: 1000,
    bank: true,
  },

  {
    id: 5,
    question: 'Из какого мяса традиционно готовится начинка для чебуреков?',
    options: ['A: Баранина', 'B: Свинина', 'C: Телятина', 'D: Конина'],
    rightAnswer: 0,
    money: 2000,
    bank: false,
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Что означает итальянское слово, от которого произошло слово «вермишель»?',
    options: ['A: Соломинки', 'B: Проволочки', 'C: Ниточки', 'D: Червячки'],
    rightAnswer: 3,
    money: 4000,
    bank: false,
  },
  {
    id: 7,
    question: 'Кто создал первый двигатель внутреннего сгорания?',
    options: ['A: Пьер Кюри', 'B: Жак Адамар', 'C: Этьен Ленуар', 'D: Анри Пуанкаре'],
    rightAnswer: 2,
    money: 8000,
    bank: false,
  },
  {
    id: 8,
    question:
      'Какой цветок до сих пор считают символом Японии и самого Солнца?',
    options: ['A: Сакура', 'B: Хризантема', 'C: Пион', 'D: Роза'],
    rightAnswer: 1,
    money: 16000,
    bank: false,
  },
  {
    id: 9,
    question: 'Как называется активная оболочка Земли, которая населена живыми организмами?',
    options: ['A: Атмосфера', 'B: Гидросфера', 'C: Биосфера', 'D: Земная кора'],
    rightAnswer: 2,
    money: 32000,
    bank: true,
  },
  {
    id: 10,
    question: 'В какой стране была пробурена первая промышленная нефтяная скважина?',
    options: ['A: Кувейт', 'B: Иран', 'C: Ирак', 'D: Азербайджан'],
    rightAnswer: 3,
    money: 64000,
    bank: false,
  },
  {
    id: 11,
    question: 'Изучение соединений какого элемента является основой органической химии?',
    options: ['A: Кислород', 'B: Углерод', 'C: Азот', 'D: Кремний'],
    rightAnswer: 1,
    money: 125000,
    bank: false,
  },
  {
    id: 12,
    question: 'Где впервые начали украшать елку еще в Средневековье?',
    options: ['A: В Германии', 'B: В Индии', 'C: В Англии', 'D: В Венгрии'],
    rightAnswer: 0,
    money: 250000,
    bank: false,
  },
  {
    id: 13,
    question: 'Для людей какой профессии делались первые шариковые ручки?',
    options: ['A: Журналисты', 'B: Водолазы', 'C: Лётчики', 'D: Учителя'],
    rightAnswer: 2,
    money: 500000,
    bank: false,
  },
  {
    id: 14,
    question: 'Модель какого транспортного средства в Англии называлась «пенни-фартинг»?',
    options: ['A: Двуколка', 'B: Дилижанс', 'C: Телега', 'D: Велосипед'],
    rightAnswer: 3,
    money: 1000000,
    bank: true,
  },
];
